係咪後生一輩大多數都憎飲茶

基本上90後00後打後嗰啲如果唔係屋企人叫都唔會去飲茶，咁其實係咪隔多60 70年，而家啲老一輩死晒之後會變到好少人去飲茶
利申：憎飲茶

茶樓經營模式冇改變，度度公屋商場都係copy一大堆舊有做法，不斷劣化，加上中菜而家興川系。
如果整得精緻d，唔再以4人單位為前設既話，會多d人去飲既

又油膩又坐得耐 不了
死老野先去

開始返工就會鍾意飲茶
同班同事一齊吹下水 又唔洗食碟頭飯

唔係喎我好鐘意飲茶

利申：90後

唔憎飲茶, 係憎同屋企人飲茶姐
有邊一家人圍埋, 唔係講鳩後生個輩既衰野?

幾鍾意飲茶

但如果真係想食啲有質素既，位位兩三舊水起步

啱呀次次行過啲酒樓見到成班老嘢都冇意欲去

好撚鐘意喎

唔覺 有時會朝早約friend去飲茶
不過會比一大班廢老望撚住 好似我哋呢個年齡層去飲茶好撚奇怪咁
利申00後

呢個啱，成日飲茶都唔可以靜靜地飲，同新年拜年俾人問候冇乜分別

連鎖店好濫好難食 點去

細個個個星期都要去 勁憎
諗起都覺得臭

好好食喎

以前好似都係得開sem個排先飲

之前試過咁樣，有少少似男人行去化妝店咁嘅feel

精緻啲即係點？？

富東閣好撚多後生

好撚正wor
一日一定飲最少1L
就算飲奶茶都係要茶濃

好食好睇邊間酒樓啦，不過重點係吸引唔到後生一輩去

好多一堆堆後生女去食

90後 但係好鍾意飲茶
不過太少黃酒樓 所以而家多數食黃既點心店

勁中意飲茶

大部分質素好差 呢個先係問題

依個例外

吓我90後有時放lunch都會同同事飲茶㗎喎
前題係要有人早啲去拎位落order

鐘意啊 但依家啲茶樓愈做愈衰 啲野都唔好食 真係唔想去

好鍾意飲茶 但好食嗰啲唔多就腳 所以好少飲

呢個應該係另一個原因咁少後生仔去

點心店仲好食 反正我唔Care座得耐唔耐 舒唔舒服

飲茶 點都好過食brunch 啦..

飲茶幾好呀，幾個fd圍埋鳩噏下

勁鐘意飲
如果早到起身
同fd 一大早慢慢飲
吹下水好正架

近排酒樓下午茶時段好抵喎
食個細油雞飯加兩籠點心先50蚊埋單

1. 廢老好撚嘈
2. 時間太長

啱呀質素真係好參差，質素好嘅都勁貴

勁鍾意，但身邊同齡冇乜fd鍾意

鐘意飲茶但唔鐘意人多

睇來你係例外嘅一個

富東閣有師傅 整到啲點心勁好食 啲蝦餃菜苗餃啲皮好撚正

嘈到成個菜市場咁樣都好冇意欲去

唔覺 好鍾意飲茶
有時通宵玩完一齊飲早茶好開心
成班廢老知客望住我地 全場得我地後生
如果係高級飲茶 例如酒店飲 3-4個嗰啲
啲環境食物服務又靚又好嘅話
感覺會有啲似中式版嘅afternoon tea

我地家唔係lor
都不知幾鍾意飲茶
冷氣足，夠光猛，慢慢歎
飲翻兩杯茶，傾夠3個鐘都係咁話
嘢食又正

你唔去好
我唔洗同你爭位

真係要去我都應該淨係去富東閣

乜鳩菜市場 支那用語
街市就街市啦
不過嘈嘈地先正啵 太靜會覺得果到唔好食

唯有去逸東酒店 38蚊算抵屌 又好食環境又好啲唔會咁多廢老
但要特登出去 無果種落街飲茶既味道

垃圾文化，應該消失，死廢老先去

正確，叫做有氣氛！

鍾意同fd飲茶 唔鍾意同親戚飲茶

早啲去飲的確環境係幾舒服嘅

其實唔憎 係貴

西式幾好，靜靜地細聲講慢慢食

集團式酒樓嗰d 真係好憎
又多人又嘈又難食又肥膩食完都唔舒服

但有錢去酒店
無錢去小店點心舖就幾唔錯

點點心 with my gang

比成十幾蚊茶錢同加一，不了

成日想去下但真係唔太順路 俾你講兩講真係想依家去

雖然我都唔係幾鍾意去飲茶，但係如果相比較d乜撚都落辣椒嘅所謂川菜，我寧願食下粉粿腸粉好過

Sorry ching 手快快打錯咗，不過係咪好似做嘢一定要開電視有少少聲音嘅理論咁樣

好鍾意，但搵唔到人陪去

呢個真，有陣時慢慢食睇吓書好高享受

唔憎
舒舒服服坐喺度食幾好

我98 好鐘意飲喎
飲啖茶個人會舒服啲
不過最好去傳統啲嘅茶樓

我93
好撚鍾意飲茶星期六日會期待比老母叫
係茶樓叫個蒸排骨燒賣雞包仔，再賭下早波

新城市行過去其實好近

人類一日未可以自由咁叫灌湯餃, 一日都唔會享受倒飲荼既樂趣

同胞
不喜歡香港的生活
請回大灣區可以嗎？

難食真係冇得救

細細個俾人逼去

我好撚鍾意飲茶

鐘意飲茶但好多廢老都好撚嘈

同胞
適應唔到香港生活辛苦咪出聲lor
去理民處攞本 新來港人士指南

有Friend同你飲茶真幸福

而家愈黎愈多點心小店,打殘左唔少傳統酒樓

觀塘豪黃幾好

茶樓質素参次不齊
又唔係平
又多廢老

都唔係成日咋屌 依家畢咗業大家分道揚鑣 唔係成日見了
有時瞓唔着都會自己去食 真係好撚好食

90後唔後生啦下話

成班妹下妹下

如果身邊都係後生仔飲茶個感覺會好啲
每次見到班等死廢佬妹吓妹吓就唔開胃

CHING小心身體呀

不要再說了.jpg

好驚第時老咗冇得飲茶

好鍾意飲茶，尋日先自己出去飲完

今朝同屋企人又飲

平時生活忙碌，
好享受係茶樓坐係度慢慢嘆果種感覺

鍾意飲荼茶同食點心本身
但唔鍾意去茶樓

呢個真

點點心果種玩法
唔係傳統酒樓

咁仲瞓到覺嘅

經常自己飲

鐘意飲茶
但唔鐘意9坐

快餐

唔係 我好中意 利申99

唔係囉
好鍾意 尤其一大班人
可以一齊傾偈
以前翻工最期待去飲茶

利申 90後

自己飲唔會好悶嘅咩

快啲去
蘿蔔糕芋頭糕嗰啲都好好味
如果我住沙田實個個星期帶兩老去

飲茶OK

99年咪後生

我地通常出去食西餐食日本野乜都食
但只會過節先考慮飲茶

坐係度妹下妹下好hea,好正

雖然茶樓d茶好cheap
但係茶水果種感覺係屋企飲唔到

分飯食真係好撚慘

我都係因為過節通常比阿嫲揀去邊度食先會去飲茶，俾我揀嘅話我都會揀西式或者日式

飲茶ok喎 坐喺度可以慢慢食
試過同細佬兩條友飲早茶 全場最後生

唔覺 好中意喎
以前未有武肺 成日同同事lunch去飲茶 都好多後生的

飲茶不知幾爽

同老婆去飲番個幾鐘睇下新聞打下機超正

之後成日唔掂電話都得

老鐵好樣的，6666

我剛剛相反， 細個好憎去傳統茶樓飲茶， 覺得好晒時間， 一飲就飲成個幾鐘， 但大過左 鐘意去d 點心專門店飲茶， 出餐快d, 點心新派 同埋好味。

鐘意食點心 唔鐘意坐係酒樓飲茶

以為樓主講既茶係
鐵觀音 烏龍 龍井個d

btw我鍾意“飲茶”
唔鍾意“去飲茶”

真
之前同女朋友去飲茶隔離啲廢老講咩咁後生都來飲茶
都唔明有乜問題
利申00後

唔係呀，我之前條女好鍾意飲茶

十間酒樓九間藍

唔係喎我好鐘意飲茶

利申：00後

鐘意飲

成日去老馮茶居

我都係

係憎去藍店飲

有時人要識得無視人哋嘅眼光嘅
呢啲學吓機舖打maimai嗰啲毒撚就得
依家次次去同班friend都會鳩噏笑到勁大聲
等班擘大好少都會甩牙嘅廢老無地自容

飲茶食好撚耐
又唔好食

以前好鍾意飲
但依家十間九間半藍點去？
黃嗰幾間又唔係住附近冇得成日去

細個好憎
但大大下好鐘意

細個記得酒樓會派熱辣辣嘅白毛巾
有日見到隔離位睇緊馬個呀叔用黎抹背脊 抹格肋底
自始見到熱白毛巾都想嘔

依家啲酒樓唔會再派 我就ok了

下、我由細到大飲都未聽過會話d後生
一齊話鳩阿嫲阿婆就會

原來係咁，極少去飲茶所以唔知真實情況係點

直情係憎飲茶，坐得耐又哂時間，一大班飲焗r水吹，唔岩傾又各自篤電話，等食時間根本煎熬

加埋茶樓直情成班廢老同場食飯，跑馬地簡直地獄
過時過節成班waiter企定定等r利是呢啲乞兒行為
加埋成口大陸口音又多藍底，真係不了

話鐘意飲茶嘅係鐘意茶樓環境定鍾意食點心？

阿叔化

好撚舒服喎
靜靜哋坐下hea下

無理到佢
之後照去飲下午茶
茶樓啲嘢其實真係幾好食

話時話，迴轉點心呢條橋有冇得諗？？

你唔鍾意讀書

點心專門店算唔算係酒樓跟上潮流出嚟嘅嘢

我鍾意新式少少嘅點心店又唔洗同人搭枱
感覺又乾淨企理啲
有間黃店好好食真係亂叫樣樣都好食
叫 喜惶

樓主都解唔到飲茶有咩問題
純粹個人觀感

1990都30碎

宜家多左好多新式既，環境好d個價又唔差太多
就算唔比人望我都唔中意去茶樓飲

中國茶其實味道都幾特別，我自己都唔抗拒

下 97出世好撚鐘意飲茶
點心炒飯炒麵正撚到
讀u成日同fd去飲茶食晏 一星期起碼一兩次

97不後生了

吓我好鐘意飲茶喎屌
係畀藍色大集團壟斷晒先冇飲好耐
幾時有間屬於香港人嘅茶樓

唔憎呢個行為，只係大多數係藍店！

Sad but true

睇你同邊個飲，同飲幾多次

97

鍾意飲茶
不過茶樓通常都係藍店同多廢老

自從有富東閣 我都開始去翻飲茶

無辦法
啲點心水準每況越下
傳統做法又冇人學無人教

我鐘意飲茶，但前題係要坐得舒舒服服

利申：90後

大部分茶樓係藍店+廢老集中地。如果冇呢兩樣嘢我都OK嘅

我係好憎飲茶
但係屋企人係要迫我去

當你係茶樓聽到周圍人嘅藍屍偉論/睇黨媒我就扯火

原來以前啲酒樓會派白毛巾，唔講真係唔知

如果你唔講係93既話,你個生活模式係似足d廢老

鍾意食點心,鍾意飲茶,唔鍾意去酒樓飲茶

大部分都係垃圾食物

補充返：因為茶樓多數係藍店

飲茶好撚正，點心熱辣辣

90後
好鍾意食點心
但又麻麻地啲茶客
所以會去添好運/鼎點之類嘅點心專門店

其實都係睇同邊個去

邊有連登仔鐘意同成班同事吹水

好鍾意喎同女朋友兩個去飲下午茶時段

same here
坐得自在
唔使比人趕

細個見過有個阿伯拎去抹頭

粵劇

其實富東閣都只係中等貨仔
街坊酒樓質素
可惜係好多酒樓連尼個質素都去唔到

鍾意啲野食 好憎個環境燥撚過concert

我90後鍾意wo
一家人傾下計食點心飲下茶

新蒲崗陳師傅點心

藍店唔想去

唔係

要諗辦法keep住佢熱

普洱一定要濃到純黑色

見人沖到啡紅咁稀我覺得唔好飲

係自己點心師博包？

同同事飲茶鳩吹都唔知幾撚超

係讀u住hall果陣有時玩完通宵都要去飲啖茶

鍾意食點心但黃酒樓/點心鋪少之又少
同埋憎同堆廢老堆埋一齊等位

炸鹹水角最撚正去到任何一間酒樓都必叫

好中意飲茶
放假成日問屋企人飲唔飲

條火車帶keep住出熱風咪得囉

鐘意以前啲細茶樓多啲

餐廳咁既格局 大大個蒸蘆 自己拎/一個阿姐守住要乜佢拎比你

拋磚引玉

廢老廢中：點解佢哋咁開心，我後生時就鳩fing fing

唔係特別鐘意都唔憎
好鐘意食酒樓燒賣
不過而家街邊開好多點心鋪
所以而家唔會特別走去飲茶

飲茶幾好喎
00後上

逸東軒飲茶好正

說出重點來
唔係後生唔鍾意去飲茶
係去到好似踩親佢條尾霸撚咗佢個位咁
唔去又話唔去
去又多多聲氣
另外
係唔想被迫去飲茶啫

富東閣

又貴又唔飽

酒樓其實就廢老既cafe
普遍都係野難食,收得貴,任座,環境嘈

只會食點心小店即蒸手工點心
唔會去所謂酒樓飲茶 全部都係支那預製件 垃撚圾

根本香港人個飲食智慧係大倒退
鍾意食埋啲雞煲，水煮魚乜都係辣，大油大芡
已經唔再係講求食物嘅鮮味同精緻

Same

以前20頭都好鍾意坐低慢慢食點心蒸飯，飲壺水仙咁

講起條癮又起，一陣就去飲

而家好多茶樓買工場點心翻熱就算
有時無人叫又雪返凍佢第二日再賣過

以前好多點心師傅日日自己人手做，好食好多

I know that feel bro

好鍾意飲茶

以前細個啲茶樓點心小食好多款式，每個星期去都唔嫌，依家就cut cost好多點心都唔整，一個月去多一兩次都悶

唔係唔鍾意，不過而家點心大多數係支那預製，另外點心太多油同埋味精太重

我好鐘意飲茶
帶本書去一住飲一住睇
幾寫意

不知幾正

時間好寶貴

飲茶鳩坐

宜家飲茶真係好撚貴lol

唔係，我同另一半（90後）成日都飲茶
有時都想食下啲點心
嘆返2個鐘 飲下茶傾下計

食下點心幾好食嘅
但坐茶樓浪貴時間

經常一條友飲

乜酒樓唔係全部都係點點心
印象中好似得美心皇宮有車仔

呢個真，而家拎係張點心紙發覺越黎越少選擇

食野想比自己對耳仔唞吓都唔得

樓主檢討下自己啦

波經 馬經 再飲茶
理想生活
利申:90後

好憎9咁早去拎台同食埋d工場點心啫

呢個真 次次每個人八九十蚊

飲茶少候生係因為要早起姐
個個瞓到黃朝八晏，一起身已經食lunch
我好鍾意食點心架，但早起真係好難

飲茶其實無問題 啲嘢都好食
但飲茶要應酬親戚先係問題

唔知係咪得我細個去個間會咁做
一諗到上一手可能係啲阿叔阿伯

好誇張 當沖涼咁

係咪啲阿姐會推住架車講「蝦餃、燒賣」嗰啲

樓主一定無住過hall

有幾多間飲茶仲有師傅可以由米漿開始拉腸粉出黎
仲有D燒賣唔落蝦 三寶唔煎
冇炸野食 糕點全部失蹤

依家D酒樓真係垃圾到爆

好能正 苦到回甘

茶應該好過咖啡掛
又幫助排便

飲菜個模式要變下
唔好咁撚嘈,唔好成日搵人做水魚
同埋野食咪撚再用中央工場整再翻熱俾你食

吓我未聽過有人唔鍾意飲茶
最多係貴

佢講緊點點心點心專門店

平時夜晚飲完洒 第二日會約同一班fd飲茶

細個去既茶樓都有派，其中一個對茶樓唔好印象黎，細個手皮薄辣個飛起

不過依家真係好少見，對上一次見都兩三年前，不過可能只係我去開茶樓無

有冇諗過係你問題
如果你呀爸呀媽係公司老細/高層，社經地位高
你自己係醫生律師ibanker, 睇下有冇親戚會講你衰嘢？

川菜其實都好有層次，問題係香港好少有餐廳可以整到嗰隻層次出嚟，全部都剩係得純辣味

係呀
90後係香港文化最後守護者
之後冇就冇架啦 後生唔會同你食呢啲

然後冇人一齊飲又唔會自己去飲
好想飲茶

睇地方，環境，人

間酒樓係舒服乾淨既就鐘意
如果係近屋村，舊區
多廢老廢中一籠坐天黑既就不了

至於人就唔洗多講
同屋企人，伴侶，朋友咪開心
但同親戚，同事就不了
一籠得幾粒，夾都夾得冇咁自在

90後，拍拖果陣最鐘意同男朋友去飲茶，到結左婚都仲會兩個人去飲茶

稻香下午茶點心一律當小點

有朋友嘅話應該個個都肯飲茶

我鐘意 但唔係同長輩去

燒腩卷
糯米卷
臘腸卷
雞球大包
羅漢齋腸
蒸魚頭（問過酒樓話太貴唔做）

好浪漫

唔憎飲茶, 但唔喜歡去酒樓飲
太多廢老又嘈
去開細細間點心餐廳靜靜地嘆吓點心飲杯茶算

點心師傅真係見少買少

好鍾意喎

好鍾意飲茶，但好憎酒樓環境

入咗U之後基本上唔會早起，出嚟做嘢平時已經早起，所以假日更加唔會早起

其實係睇d點心好唔好食

同新年要應付啲親戚差唔多

藍多， 要加多d飲茶黃店

啱，以後細個同屋企人飲，咩都要分，成日嗌包食飽你。
大個出黎做野，鐘意叫咩就叫咩，勁爽

講而家嫁咩?
不嬲都係"佢細個個陣________啊"
"係啊係啊, 我個女都係咁"

對佢地黎講係回味,係開心好笑既野
但係對D 細既黎講就係地獄

唔會，唔洗趕頭趕命慢慢嘆。

住得近Reg唔到

鐘意食點心, 但唔鐘意去茶樓
成班廢佬加白卡佬, 嘈到仆街

食點心同飲茶係咪一樣先？

利申：好撚鍾意食點心

問題係起唔到早

鍾意去飲茶餐廳 but not 酒樓

係憎同廢老飲茶啫。
班人嘈喧巴閉，你飲埋我嗰分。

反而靜靜哋同朋友飲茶，其實幾寫意。

On9 不知幾多人開sem飯去飲茶

成日去美心皇宮

星期日最佳活動，飲茶一個上午。

利申：廢老

細個逢星期六日都比屋企人命令去攞位
人又多，有位嗰時一個二個又未落樓
打電話比佢地永遠話就到
結果再等起碼半個鐘
9點幾攞完位，到點幾兩點先走得
咁就冇咗半日假
兩個死廢佬仲話自己細個唔洗人地叫去攞位
自己自動自覺鳩鳩柒柒
所以依家我係好撚憎飲茶

利申：蝦餃燒賣好好食

唔係....或者個D 叫點心舖掛
有D盅飯 有D點心 有個阿姐守住(但都係睇碟計數 所以好似你唔驚熱可以自己拎) 茶水 餐具自己拎

有阿姐推車個D 只係十幾 至廿年前既酒樓經營模式啫 都係傳統既飲茶

年幾前都ok飲茶，呢年幾冇去

好多酒樓都好藍
好多酒樓都好難食

同埋多左咁多黃店，駛鬼飲茶咩。

家庭因素應該都好影響一個人鍾唔鍾意飲茶

我都係90後
以前成日同朋友去飲茶，只係唔鍾意同屋企人去

無fc過但估係 食得出同平時啲酒樓點心工廠買果啲好大分別 啲蝦都新鮮好多
舊式酒樓好多都有師傅

而家啲酒樓點心難食咗好多
以前就算樓下啲屋村酒樓都唔會太差

四個人食到飽都係兩三百 啲連鎖同埋其他酒樓食到四百幾都係食垃圾

你唔喺度約人？

太多藍，附近冇黃酒樓

好似話會搬領匯業主唔續佢

老母拉我去 會去

坐幾個鐘托7咩

飲茶本身食物係冇問題。最多唔健康，實際上係幾好食。
但我唔鐘意飲茶係因為成班人圍埋，隔來廿幾三十枱，一齊講野，你老味，d聲重嘈過機鋪。有時同枱講野都未必聽得清楚....
又有一大堆"禮儀"。咩洗碗洗筷子，斟茶敲枱呀......唔知四件野又要一件件計住自己食過乜，唔好食多呀...乜乜柒柒。

可能以前無冷氣 俾人抹汗掛

唔係同朋友去我都覺得好晒時間

以前中學放lunch去飲茶
會覺得自己大個仔
唔跟老豆都有茶飲

明明點心就係食佢果種手工同精緻，但就偏偏係中央工場整出黎

本末倒置左

同埋飲茶，除左食野，實際上係一個social activity。好睇你同咩人一齊去飲.....
但如果你話係一個social activity，你成個環境又嘈又煩，張枱就大到成個人都瞓到落去，咁點傾計social呢?
依家好d，以前重有d死o靚仔，跑來跑去，we哇鬼叫...

On9 飲茶好撚正喎

利申90後

有種莫名嘅優越感？

最憎係個環境，又嘈又迫又多廢老
d 廢老仲要吐口水吐痰

鍾意飲茶90後

圍埋屌鳩班親戚

邊屌邊食

以前推車仔嗰啲我OK
依家寫完張點心紙等咁耐先有得食

樓主係毒撚冇朋友咪好憎囉

唔憎飲茶
係憎一齊飲既人

我都好唔中意飲茶，幾十蚊食4個點心，cls

有冇人知茶樓點解可以嘈到仆街

我同你去

大個左啲中意飲茶左
但都係中意新式啲果隻
舊式就好似細個同屋企人去果啲
舊又嘈 好老派
而家新式果啲精緻啲 坐得舒服啲

我都想知....
嘈撚到，重嘈過機鋪.....

新式會好少少.....即係細細地一枱。剔點心紙，當食個飯咁，我覺得okay

30歲

ok pm me

好鐘意一班frd去飲茶

我好鐘意飲茶，不過冇時間

利申:90後

因為茶樓9 成九都係藍店

除左富東閣

Um 大把家庭唔係啦
得你係咁慘

唔係 好鍾意飲 越大越鍾意
同埋無咩時間會咁同屋企人聚埋一齊

Sammeeee

鐘意飲茶憎等位

睇下同邊個飲架唧

好憎食到尾段總有d野食唔晒，老一輩見你後生就叫你食埋佢，話你後生有quota

同fd飲ok
同家人飲不了

整返個點心車我就去

童年回憶即刻出哂黎

同朋友/熟親戚可以
同同事老闆就狗也不屌

幾歲十幾歲嗰陣好多都唔鍾意
大個左就覺得ok

唔抗拒，但weekend好多人排隊搞到攞位要等好耐就唔鍾意
利申:00後

我記得我果日要上九點堂
我十點返到樓下
撞到個同學
佢捉左我去飲茶

講講下好想食馬拉糕 炸春卷

你地係咪淨係去屋邨酒樓咋？所以先覺得難食
又多唔文明垃圾廢老

果然連登仔多數住公屋
其實私人屋苑啲酒樓質素會好啲

利申：唔中意飲茶

有錢先去

鍾意喎
咩都可以食啲，圍返有時仲平過其他餐廳食

飲茶係老一輩嘅象徵
如果茶樓轉型，將個對象改成後生仔，一定好有趣

例如將推點心啲大嬸換成靚仔靚女

飲茶好正

飲茶好正喎
唔係後生唔鐘意只係1-6都要番工
星期日飲茶唔係太抵
所以個感覺先得老人家先去飲茶姐

有依種改變嘅話我一定日日去

唔是喎
星期日一早飲茶都唔錯啊

好憎杯碟聲，同埋嘈到pk

之前有一間做過類似元氣高速線個類，後來疫情做唔住執左

間唔時會同女朋友/朋友飲茶
利申：90後

舊式茶樓d侍應好鍾意係d客面前嘈交
好撚嘈

會去鼎泰豐個種風格

好鍾意，但而家武肺不了，分分鐘有個廢老係隔離咳

差唔多 百零蚊真係唔夠食

唔係，我都係90後 鍾意飲茶

飲茶都係為咗同兩老一齊食野
好好珍惜一齊既時間

細個麻麻地 大個咗就好鍾意

住得唔近唔撚通為咗飲餐茶走到鬼死咁遠咩

鍾意飲茶，不過飲茶係高消費活動好少去食

唔係喎就算唔計同屋企人去，中學嗰時早放嘅日子會一大班去飲茶，U時reu都會去飲茶

飲茶正喎
我隔離單位係點心師傅
間唔中都會自己整d點心請我食
每次食完都回味無窮

屌

唔鐘意 太多廢老

樓主on9

主要係飲茶太燒時間
大家咁忙邊有時間係茶樓鳩hea幾個鐘

朝早又要返工, 午市又多人
放假又夾唔到時間搵唔到fd飲, 自己一個飲又冇癮又貴

如果唔係退左休邊有咁多時間飲
利申90後, 幾鍾意同fd飲茶

我好鐘意飲茶

利申：鐘意9up傾計

太多紅藍 而家冇去酒樓了
點心店就有

有冇茶樓係黃嘅？

鍾意去飲茶，但唔會坐好耐 90後

+1

我都好鍾意 但無fd 肯陪我去飲...

鍾意食點心
但唔鍾意飲熱茶
討厭熱茶之餘仲要收我茶芥做乜鳩
唔鍾意嘈
好貴

所以間中去新潮果d

幾鍾意喎

開得呢個topic 多數窮撚

樓豬垃圾

好貴
就係咁
同埋少黃店

我好鐘意飲茶喎，可以坐係度慢慢吹水食嘢，感覺特別嘆，仲試過約fd一齊去飲茶添

至少我係
因為唔鍾意見到成堆廢老，同埋唔鍾意中式嘢食（好多都好油膩）

有冇好介紹

唔憎，我好鍾意飲茶

寧願去咖啡店

我係咪已經開始老了？

樓主係咪毒到連飲茶都驚？

唔係唔鍾意
睇下同咩個去飲遮

茶樓個排骨飯永遠最正
唔係話憎，只係冇時間，飲一次茶坐成個幾鐘
返工放lunch 唔可能飲到，過節除外

以前唔鐘意 依家唔錯

話知佢哋講咩啦
都唔知食點心定食空氣

00 平日會捉老母陪我飲

蒸蘆

洗杯不了

食唔晒未唔好食囉

本身就無，上年開始就有聽到差啲反枱，加上9成茶樓藍到仆街，無咩事都唔撚去

有好嘢食就得

飲茶啲點心好味 再加中式茶 真係好正
調返轉飲西式茶好易濟 點搞

而家去開老馮飲

美心皇宮

唔去啦 撐小店好過

係唔想同d親戚飲姐

一般，可能中左咖啡奶茶毒
飲茶壺茶愈飲愈淡唔知點咁
加上茶樓9成都嘈撚過乜，好辛苦

唔係憎飲茶
而係憎佢啲營業手法
過時過節情感勒索賈人買月餅
父親節母親節早幾個星期入去已經淨返啲貴價套餐食
價格又唔透明 有時加一變加二又唔一早down聲

未當尊敬下老人家

如果間間好似東海酒家甘真材實料做點心，我會去飲茶

呢兩年無再去過任何茶樓
但會去點心店

咁會蒸得太熟
唔會好食

勁撚鐘意飲茶！
90後

私樓酒樓咪又係一大堆美心集團
以前美心飲茶係幾靜下 但依加咪又係同屋村酒樓一樣成個街市咁
根本依加私樓人質素都每況愈下

成日同另一半飲，好多間輪住飲

我同女朋友好撚鍾意飲茶
但係厭佢一籠4件有啲chur
如果可以2件2件咁叫就食得舒服啲

假期又貴又多人 飲茶變左高消費活動
平日下午茶先抵飲

鍾意食燒賣但係好少去飲茶太早

多數酒樓都係藍 點食

真係朋友啊家人之間約埋一齊食點心吹水其實覺得幾好, 問題係我回想起呢幾次去茶樓都係有人比說話我同屋企人聽

平日飲同星期日差20-30%錢

鐘意食點心但唔鐘意飲茶

無喎
最鍾意同婆婆飲茶
我愛婆婆

去開老馮飲茶
又黃又好食

好心負皮嗰啲認老喇

要突登搵黃

係憎同長輩飲茶

安靜的酒樓

聚福樓最後一間推車仔都無埋...
淨番係咪上環蓮香？

又肥 又無營養 又哂時間 又多人 不了

邊間好食

唔係憎飲茶，係普通茶樓多藍絲廢老，憎聽班藍聽廢老高談闊論啫

要自己洗碗碟餐具已經令我冇可能行入去

總係覺得好油, 凝住食左好多豬油, 同埋食物嘅質感加工後食落好奇怪

其實好睇間野質素
我樓下果間好正

可以唔洗

但真係質素愈來愈差係真
無推車仔無晒風味，仲要無咁熱

而家興d 細間的點心鋪。咩東哥、一哥點心果d
食物質素仲好過酒樓
但係坐到勁唔舒服

其實香港地真係好慘
連唯一坐得較舒服的餐廳類型 酒樓，都式微
以後大家食咩都要迫撚到狗咁......(有錢人另計）

唔中意個氣氛

觀塘豪隍！好好食！

鍾意嘆茶,食點心

慢慢食,個感覺好悠閒

咩都4粒4粒 點同條女去食呀
次次都我食3粒 佢食1粒

係因為好難搵到黃店嘅茶樓

me2 貢茶

你自己啲親戚衰姐
我屋企飲親茶有講有笑

唔中意去酒樓 中意去啲乾淨企理既點心店飲茶

我都鍾意飲茶 不過酒樓廢老太多

hku 班人日日去飲早茶喎

我好鍾意飲茶喎

利申：90後

我幾鐘意飲茶wor
同朋友出去食飯，人多嘅話通常會飲茶，籠籠細細件，可以叫多好多嘢食，又唔洗驚人多阻住人，圓枱可以圍埋傾計

利申：90後

好撚中意食蝦餃

鍾意食點心但係唔鍾意飲茶
次次同屋企人去一坐就半日

正面:
敬老,孝道, 睇報紙
聯絡感情, 傾下閒計

負面:
浪費時間
貴, 迫人, 要排隊
唔好食, 油利

樓主呢啲柒頭真係笑撚死人
自己唔鍾意就講到其他人都唔鍾意

我好鐘意飲茶喎，又多野揀又食得飽，好過食茶記碟頭飯先啦，可以叫個蒸飯加點心先正

我都好撚憎

你入過去睇過個廚房的話, 你就唔會再想去飲茶

利伸：細個暑期工做過工程, 入過廚房, 見証過d設備係十年都唔會洗，d工程師傅自己都話唔會飲茶，因為太核突

收聲呀dnlm

我鍾意飲茶 但好憎去茶樓
同班廢老一齊迫 環境又嘈又污糟
野食又唔係好食 又貴又唔飽
我買包茶葉自己沖唔好？

不知幾鬼好食
乾淨又企理
仲要係黃

係嗰啲又藍又不思進取嘅茶樓先狗也不要

on99 1999

男友極鍾意飲茶 ⋯⋯⋯ 我就一般

唔憎飲茶但一定唔會主動去 去親都位位夾百幾二百 食餐飯都咁富貴你當我窮撚好了 仲要無凍飲

鍾唔鍾意都可以嘈一餐

通常去酒店飲茶
冇廢老野又好食

似廢老風格，講d野係一舊一舊咁砌埋一齊

其實老人家係視線範圍內見到咩都會口講出黎無特別意思
佢地太悶

其實本身對啲食物無特別意見，不過主要係環境唔乾淨，坐得唔舒服，高檔野除外
另外就係要幫人針茶遞水
如果你太遠拎唔到，幫我覺得合理
但果啲大家搶住戶針，懶係客氣果啲虛偽中國人文化我就不了

唔算憎 不過宜家大部分茶樓都藍店

會去點心店飲茶 但酒樓不了 嘈到仆街 廢老集中地

唔飲茶，特別係十間有八九間都係藍/紅店就更加唔會去
不過會叫外賣點心
黃店個幾間都好好食

係咪米芝蓮果類 lol

茶樓好撚污糟 地下果塊濕鳩地毯 我由細到大都係果塊 又唔撚洗 去親都周身痕

支持

仲有徐記點心同埋荃灣個間成日唔記得個名

講是非集中地

00後表示好鐘意

乜都話憎
成班小粉紅咁

其實飲茶係幾正。又好坐
又多八卦野聽

大把卡座式茶樓

野食冇問題
但衛生好撚差
D碗碟成日都洗唔乾淨

飲茶好貴 十幾廿蚊先得個幾舊好唔抵

點解佢係渣家軍

講起飲茶
之前上環間蓮香樓就執
同fd去食
等位要自己搵 推架車出黎要搶
個環境又勁亂勁污糟
而家諗番真係好on9

自己唔會主動想去，但家人提議去都無所謂。點心幾好食

解釋咗啦

用辣手毛巾抹汗

唔係唔鍾意飲茶
係唔鍾意同親戚圍埋一齊飲茶姐
成班friend圍埋一齊飲茶不知幾正

90後成日約friend飲茶

廢老至愛，比小小錢就可以死磨爛磨

返工無咩做就去飲 貪佢坐得夠耐
富臨啲野食唔錯 推介

以前啲點心好食好多

鍾意食點心 但茶樓好撚柒嘈

飲茶呢啲嘢其實係在乎同邊個飲
利申:成日同老婆飲茶

藍酒樓茶檔就一律免問
黃嘅久唔久就去下
有邊到仲有點心車嘅 遠d都肯去

係屋企買外賣點心

Same ，一個禮拜一次

利申 00後

同朋友係開心嘅，同三姑六婆？不了。

如果茶樓唔係咁嘈嘅話會更加鍾意飲茶

係唔願咁早起身啫，唔係憎飲茶

唔算好憎 但又唔可以話好鍾意
耐唔耐同親戚飲一次ok嘅
可以同啲表弟玩下
但每個星期都飲一次就變得好厭

唔係蝦餃好好食

細個唔鐘意，因為嘥時間，飲親都起碼成粒鐘，返屋企打機睇電視好過。

大左返工食飯成日都要趕時間，鐘意飲茶慢慢食吹下水

飲茶食點心又得，碟頭飯又得，好多款，其實好過曬d餐廳

同埋smartphones既發明改變左好多，之前唔想同d老野吹水就on99係度等，或者睇報紙。依家可以㩒下電話好優閒

細個好憎
上到高form開始鐘意
基本上每個星期都同班同學放lunch去飲茶
不過而家想飲都難 唔想幫襯藍酒樓
始終食點心店冇左飲茶個種感覺
所以好耐冇飲

睇吓同邊個飲啫

想食女

樓主自己包

中意食點心

但自細就好憎去茶樓

淨係入面全部老野果陣老人除就已經頂唔順

飲茶不知幾好，又唔洗限時坐，好撚過限時放題多多些

你毛都未撚生齊啊
信唔信我揼柒你吖嗱

你屋企癲啫， 有邊一家人圍埋唔係班老野自己吹水多？

整好正宗粵菜
搵啲靚茶葉先

Kong u

點會唔鍾意蝦餃雞紮金錢肚

新興

係屋企食延記點心好正，又唔駛幫襯藍店/黑心

鐘意飲茶喎 試過自己一個去飲

唔識野
我鐘意飲 點心正

90後中意飲茶但係中意點心舖多過茶樓
茶樓感覺上啲點心冇咁好食
有冇巴絲知道邊度有好食嘅點心舖或者酒樓有薄撐食，好耐冇食過

而家都開始轉型做餐廳模式

唔係憎飲茶 係憎同啲長輩飲茶

有一排唔知搞乜 去親飲茶飲飲下會突然覺得好嘔心 跟住作嘔 搞到我對飲茶有哂陰影
過左陣又冇事 中意飲茶到個個星期拉埋呀媽去飲

睇完即刻就想落去飲返轉

我鍾意阿，不過而家d茶樓野食好L難食
（都唔計藍呢樣）
變相少咗去

毒撚一個更開心

羨慕你，講嘢鬆散冇邏輯冇串聯

喜惶真係幾好食

返工就開始中意，慢慢飲下茶食下野好爽

咁憎飲茶不如食海底撈呀？
本土文化就係俾你呢啲人葬送

係咪食果間太油

應該有幾年無飲過茶
夜晚去酒樓食唔計

最鐘意飲茶

呢個真
講真酒樓末落有時真係唔抵幫
有時根本係自己搞衰

依家都少左，好多茶樓都做唔住。

飲茶不了

硬係覺得衛生唔好
食完多數肚痛

我連茶記都唔鐘意

龍景軒 天龍軒ok

咁你講野係似廢佬嘛 唔啱聽就屌翻人

以前同frd飲酒玩通頂之後天光5點半飲埋早茶先返屋企

睇你係咩質素嘅茶樓嘅啫，你去屋邨啲垃圾茶樓，食啲嘢又油膩又難食服務又差，去間好少少嘅茶樓感覺已經差好遠啦，更加唔好講有啲錢嘅話，去嘉麟樓唐閣，完全係享受

90後仲叫自己後生一輩

同friend ok，親戚不了

去茶記食完,D人都想趕你走喎

發覺飲去好少少都真係貴
60 70 蚊一籠

不過都唔係間間貴價/有星都掂
夏宮有啲伏

茶樓多藍店

屌好玩野

細個憎飲茶
但人大左就鍾意飲茶
以前試過一條友去飲
只係唔係咁鍾意同某啲親戚飲
但而家少左飲
酒樓大部份藍
點心舖老母又唔鍾意去
要飲就要去富東閣

幾好丫, 將迴轉壽司CROSSOVER傳統酒樓, 啱哂懶閪, 最憎蓮香樓要起身去攞去搶點心

以前係會批評班後生掛住玩手機之後開始數後生
到而家個個飲茶都係玩手機為主

其實飲茶好睇同咩人飲。
同吹得水既人飲茶係享受
同個黑人憎or掛住玩手機既人飲茶
一定係折磨

冇錢飲茶幾籠點心都差唔多一舊水

啲酒樓慢慢越嚟越少野食 就越嚟越少去

中意食茶樓啲野，但如果唔係飲熱茶會開心好多

On9topic

00年好鍾意同屋企人飲茶。啲人唔鍾意飲茶應該係因為成日要陪啲唔識嘅人飲。因為我就係咁

想飲茶記得支持黃色經濟圈。

燒賣都好撚正 同埋佢有個黑糖糕同埋燕麥粗糧糕都勁撚正
利申 勁撚鍾意飲茶

超鐘意飲茶

利申：00後

識食一定食富臨

我試過6am自己一個去飲茶，係另一種享受

飲茶群組

論政班廢老你未見過咩

富東閣
抵食又好味

你都唔差啦，串人有功架

呢D時候識食一定係食灌湯餃

00後收皮啦
見鑊打鑊啊

我鍾意自己一個人去飲茶多d 唔洗下下煩住禮節野

細個憎 到讀u 開始同fd 飲開始先開始中意飲茶吹水。
再老d 就中意同屋企老人家飲茶

鐘意食中菜同點心
但好撚憎酒樓個種嘈吵聲

川菜全部都落辣椒 不了

利:唔食辣

返學會去學校茶樓飲茶

如果我有錢會日日都飲

鍾意飲茶就真，一大班係到吹水又可以坐得耐

負皮由一個鐘前1000升到2000

樓主醜唔醜

好貴

我同屋企人飲茶真係食野嫁
次次叫到成枱都擺滿晒
隔離枱成日望過黎

有層次果啲老川菜喺當地都已經式微
基本上四川=麻辣已經根深蒂固，就算去到當地好多餐廳都係一味得個辣

憎同d長輩飲茶姐

黃點心

九龍區
旺角 喜惶
喜惶點心專門店

網址:
地址: 旺角通菜街17號地下
電話: 28821683
=====================
太子 徐記點心
徐記廚房(點心)

網址:
地址: 太子運動場道15號京華大廈地下1-2號舖
電話: 27253863
=====================
觀塘 豪隍
豪隍點心工房

網址:
地址: 觀塘敬業街65-67號敬運工業大廈1樓A室
電話: 25625668
=====================
新蒲崗 陳師傅
陳師傅點心專門店

網址:
地址: 新蒲崗景福街41號地舖
電話: 24890988
=====================
- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

新界
元朗 老馮
老馮茶居

網址:
地址: 元朗大棠路66號地舖
電話: 26598826
=====================
荃灣 全記
全記點心專門店

網址:
地址: 荃灣兆和街16號地舖
電話: 37052925
=====================
大圍 616
616客香邨

網址:
地址: 大圍積存街36號地舖
電話: 26027173
=====================
石門 蒸蘆
蒸廬

網址:
地址: 沙田石門安群街3號京瑞廣場一期2樓225號舖
電話: 34603411
=====================

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
港島區
唔識 求補充

鍾意飲茶同食點心
但好討厭成班廢老
啲碗又king king kang kang 好撚嘈
所以點心店就啱哂我
但老豆始終鍾意茶樓啲feel

我勁撚中意飲茶食點心

鐘意飲茶, 不過係同朋友/屋企人先鍾意

同同事/同大批既親戚就不了

細個就憎
以前無電話做娛樂
要等位等咁耐先入得好討厭
而家都叫有部電話kill time等位都無咁辛苦

憎飲茶都算利申嗎

冇時間慢慢嘆
少人食唔到太多款

食灌湯餃嗰啲都係仆街黎

最主要係佢哋去嗰啲好垃圾, 又嘈又臭, 嘈到野都講唔到, 班藍屍親戚最鍾意去美心皇宮嗰啲

67年冇見自己幾個就會去國金軒天龍軒龍景軒

我得閒會自己一個去飲茶添
利申00

飲茶好開心

傳統酒樓主要係份量嘅問題

除非好大食 基本上食多少少款都要4人或以上
依家社會偏向細家庭同單身 上一代嗰種大家庭買少見少
應該出啲一籠有幾款嘅小型雜錦 target 1-2人

你都會好撚肥

00後，好鐘意飲茶

成日一個人去飲茶
成個阿伯咁

會一個人去飲

重點係同乜野人去吧。

同中學老師敘舊會去飲

細個被逼去，一坐就兩三個鐘，又嘈又悶
覺得自己一世嘅飲茶quota 已經喺細個用盡
等位又會燥，知客成日收錢俾人打尖，次次屌都冇癮
而家想食點心就會去點心店
冇必要都唔會再去茶樓
黃店例外

冇事唔會去

飲茶太慢 好晒時間
食黎食去都係個d 雖然可能好味d 但大致上對食無咩要求既人黎講 都無咩分別
寧願去樓下茶記食常餐

去食大班樓你會新體會

近排成日食喜惶

飲茶ok 搭枱不了

飲茶👍🏽
去茶樓👎🏿而家d位極逼極唔好坐窄到連點心車都唔推，反而係外國既華人酒樓仲有味道

好鍾意飲茶同食中菜
國金軒正到痴肺

要早起，不了

無話特別憎但唔會成日去
最唔想其實係一邊食野一邊hea 食飯就專心食啦又要一邊食一邊吹水

我以前都會成日去上環間 蓮香居飲茶

妹下妹下食下點心

好好食就稱不上，純粹貪佢傳統feel

係

一碟得嗰幾件
嗌幾碟加埋茶錢又貴又唔飽肚 都算喇

啲嘢仲要又肥又咸又唔健康
我都忍埋你啦

嗌完啲嘢仲要等到我餓到已經唔撚餓啦
你先慢慢上嘢食比我

以前舊式酒樓有得直接去手推車到拎嘢食就話飲茶好玩啫
新式酒樓真係不了 狗也不屌

唔明點解唔好買年糕粽月餅
攞咩飛 飲茶飛？

要精緻都有啲貴價中菜廳
但都唔係針對年輕人市場
甚至本地平民老餅都唔會點去
我自己都係招呼外國人先會帶佢哋去
但明明中菜難度同花巧程度都高過西/日餐廳
但喺香港平民市場硬係做唔起

有冇介紹？

尖撚去到真係一個月 去一次就算

精緻都有啲貴價中菜廳

主力做商務客同上流人士生意

本地平民九成都係濕尻屋村酒樓擺兩圍

或者食大排檔。小菜館

逸東軒囉

乜而家大學唔興飲夜茶喇咩

去飲茶唔係問題 陪班廢老飲茶食完野仲要聽佢哋打牙較/無話題都要慢慢灌茶落肚等一個鐘左右先肯走 先係最令人憎既地方

點心咁好食點會唔中意

一睇就知樓主無讀過大學
大把大學生去飲茶

都可以咁講啦， 填補左鐘意飲茶， 但唔多食飯時間既個批人， 有d點心都幾新潮， eg 點X心， X好運個批

通常如果去熟一間酒樓茶樓
你有幫襯買券
就算繁忙時間其他人要攞飛你都可以直接有位坐

呢句真
蝦較燒賣菜苗餃真係個人三大

我屋企飲茶食完就走
半個鐘都試過 反正個個都坐係到玩電話

宜家啲集團式茶樓啲野好撚難食
不了

食點心我OK,但唔會同屋企人飲茶

成日去美心皇宮喎

點會有人憎飲茶㗎

大家記唔記得飲茶有咩既定習慣
唔知大家會唔會
人哋幫你斟茶嘅時候 你要篤枱面兩下

加埋牛肉球就係每次必嗌嘅4樣

過多幾年 社會就開始討論10後嘅細路

條女食番我下面兩粒

唔覺
琴日先去完飲下午茶
勁多中學雞

我都想冇人去

啲老野鐘意酒樓夠嘈
叫做氣氛
後生嗰啲係食嗰啲野
理閪佢係咪酒樓

富臨都有開個富臨薈吸引年青人
食咗幾次就變咗藍店

好多學生妹

鐘意飲茶同食點心 ,但去點心專門店

有時間先會去 ，去親無兩個鐘走唔甩

以前親戚會買本兒童快報黎
比我地

好撚鐘意飲茶

其實逸東軒依家個特價算係吸引到好多人去試吓精緻中菜

同我老母/公司同事有老有嫩一齊食飯就會去

飲茶無問題，只係唔鍾意食點心

好鍾意飲茶食點心，童年最溫馨嘅回憶係同屋企人出去拎點心，而家唔會經常飲擔心健康，大多數酒樓又唔肯為我呢啲窮毒撚設計點心拼盤

樓主冇朋友

琴晚都起碼有三分一係

幾正

咁撚離地既樓豬

我見ig好多mk仔女鐘意

作為毒撚嘅我覺得好撚貴

以前細個好憎
有兒童周刊，抽yes card個年代
成日比老豆老點去排隊，9點去都排成2粒鐘心諗都岸79，但唔排就只能自己煮公仔面食排就有10蚊零用+有好野食，好啦，份19報紙連汁都撈完十次都未有位但有好多岸9仲會排足3粒鍾+
到有位就要等埋大帝來先可以拎野食，家教wor diiu
成半粒中班大帝先黎，個時又冇手機咁好，又窮冇gameboy, 19報紙又睇到爛再睇多次囉唔通玩手指咩
班大帝來又hea足3粒鍾食又咩家教唔可以中途離席返屋企睇電視diiu結果星期六日成日時間就咁浪費哂，弟日又返學
大過左少少就勁抗拒飲茶跪我都唔去
係人大過左先改返中意飲茶，多人排bye, 食完鬆，自己拎？下次唔幫趁，有點心紙送到枱？黎多D

琴日去左太子徐記

大把中意飲啦

飲茶唔錯啊
但屋企班去親都福臨，不了

佢地fing到宜家都係咁

堅唔鍾意飲茶，夾黎夾去，同事面前仲要大壓力d

3個字
好撚嘈

幾好食都打折扣

睇完大家啲留言，原來格格不入嗰個係我，不過都多謝咁大迴響，開po嘅時候無論係標題定內容都冇好好諗過，望大家見諒

唔憎飲茶，但唔坐得耐，
食飽就想走先，唔會慢慢嘆茶

試得過

幾鍾意飲菜
唔鍾意應酬

不過點心專門店比較細間唔好坐
所以少咗飲茶了

有啲仲要係大陸點心

好唔好坐係我最唔介意嘅嘢

火都嚟

唔太同意嘈嘈地先正
傾計咪傾計唔使下下好似嘈交咁嘅聲量講嘢

利申：中意飲茶

唔中意飲茶，不過又未去到憎，純粹口味問題

茶樓全部都係藍

旺角黃店喜惶食點心好正喎

又多廢老又嘈啲嘢食又肥

視乎同咩人去
同一班藍屍廢老就不了

其實飲茶幾好啊 香港本土文化嚟㗎嘛
最緊要都係屋企人開心
一家人去飲下茶傾下計

太嘈 不了

唔知 但係去邊間都係咁

珍惜眼前所有既...
以前響香港，我日日飲茶，叫埋d細路去...佢地話：「又係飲茶...？」
後來去左英國，開頭住既城市方便飲茶，唔大希旱...
後來住了一處要兩個鐘車先有茶飲既...
星期六要屋企蒸點心吃！

只不過係唔想咁早起身

唔緊要
唔同意姐
都係和平討論

覺得飲茶用太多時間
可能我個人太急燥

80後既我。細個好撚憎去飲茶，成日朝早訓緊覺都要比人嘈醒，又未肚餓。落到去酒樓，我老豆老母又渣住份報紙自己睇。個陣又未有電話，悶撚到pk 。

但而家做左人老豆成日都會帶仔女去飲茶。由細個養成習慣。

我同朋友又係好鐘意飲茶 始終係我哋文化